央視女記者英保守黨年會打人被捕 中駐英使館指年會反華促道歉

【新增內容：中國駐英大使館聲明、中央電視台聲明】
一名戴記者證女子，在伯明翰、由英國保守黨舉行的香港座談會大吵大鬧 ，斥在場嘉賓「分裂中國」、「漢奸」及「反中」等，被請離場期間更掌摑一名香港留學生義工工作人員。英國伯明翰警方今回覆《蘋果》查詢，指已拘捕及扣留一名報稱在電視台工作的48歲女子，中國外交部及中央電視台先後發動聲明抗議，要求英方道歉，事件演變成外交風波。

中國駐英大使館周日在網頁發聲明，指香港事務純屬中國內政，對保守黨人權委員會利用該黨年會舉辦周邊會議，為反華分裂勢力張目，中方表示嚴重關切和強烈不滿。聲明又指，英國一貫標榜言論自由，但當中國記者在會上提問表達觀點時，卻遭到百般阻撓，甚至人身侵犯，是完全不能接受，要求會議組織者向中國記者道歉。

中央電視台周一晚上發出聲明，承認被捕女子是該台駐英國記者孔琳琳（Kong Linlin），稱該台已向英國當局提出正式抗議，指孔琳琳只是在提問時表達自己意見，卻遭阻撓甚至身體滋擾（physically harrassed），強調央視不能接受該台記者合法權利受損，央視對此表達強烈抗議，已要求保守黨正式道歉，並促英方保障該台記者合法權利

伯明翰警方指，當地警方於當地時間昨日（9月30日）下午2時半，接報一場有關香港的座談會上發生衝突。1名報稱在電視台工作，在倫敦Kings Cross居住的48歲女子，涉普通襲擊罪被捕，目前仍被警方扣留。

事發時目擊女記者打人經過的香港眾志主席羅冠聰向本報指，當時座談會已進入尾聲，正由保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers作總結發言，期間Rogers提到自己是支持中國，並非反中，台下一名女士忽然「好大反應」大吵大鬧，「在場人士普遍都好厭惡佢呢種行為，係好無禮貌」。

羅指，座談會設有問答環節，但該女士等到最後嘉賓總結發言，才站起身叫罵，阻礙座談會繼續進行，「當大會義工請佢離開，佢就二話不說摑個義工一巴，非常粗暴！」據他了解，有就事件協助警方調查的人稱，施襲者報稱是中央電視台CCTV記者，至於遇襲的是於當地留學的香港學生。

事發的埸合，是英國保守黨人權委員會在保守黨年會會場舉行的「邊緣會議」（fringe meeting），戴耀廷、李柱銘、羅冠聰及香港監察（Hong Kong Watch）主席羅傑斯（Benedict Rogers）應邀出席，主題是「香港自由、法治和自治的侵蝕」，由保守黨人權委員會主席布魯斯（Fiona Bruce）主持會議。

據了解，羅冠聰發言時稱，佔中後北京不斷向香港施壓，以DQ議員、禁止港獨、自決派成員參選，及最近取締香港民族黨等為例，指香港的選舉自由、言論自由、結社自由受損，認為國際社會應為香港發聲，英國國會在「半年報告」中可更加關注香港情況。戴耀廷強調自己不支持港獨，李柱銘則說香港法治和普通法基礎被侵蝕，英國作為簽署《中英聯合聲明》的其中一方，實在有責任跟進香港問題。

英國當局及保守黨暫未回應中方聲明。

[url]

但當中國記者在會上提問表達觀點時，卻遭到百般阻撓，甚至人身侵犯，是完全不能接受，要求會議組織者向中國記者道歉。

鳩嗌叫表達觀點, 打鳩人叫比人阻同受侵犯
痴撚線,呢個生番國家點解會比佢發到咁大

打人都要人道歉

贏撚晒啦

有無巴打知道king cross係咩地段？？

文革一代上位掌權就係咁

又粗暴干涉別國內政

生番國家

究竟支那要辣多幾多個火頭

屌 班共狗叫就得 其他人嗌就就唔得

係英國講野都要理你感受？ 成地玻璃

中國揚威國際

暴力救國

其實點解強國咁鍾意叫人道歉？

俾著我係個義工，就還拖一巴車埋去

搞到打人，呢D共諜驅逐出境再加Blacklist埋支國傳媒係最基本

但英國佬就...........

明顯係特登生事

所以美國先要將呢d中媒特別處理

打完人仲要人道歉，勁呀
霸氣了你的黨

英國支那留學生同華僑仲唔去圍差館，要求放人

ok，探監講

四川地震香港記者畀人打時, 林鄭係講d咩？

各處鄉村各處例

厲害了 你的支

連人地反你都唔撚比，惡撚到

foreign agents
不過今次條支那婆好似拎外交護照，拉唔到

睇死英國佬跪低

大陸又想繼瑞典之後搞d民族主意新聞

之後可以瘋狂係央視吹奏發酵

淡化貿易戰影響

小支幾時一雪百年前恥 亮劍打柒英狗

痴線既, 幾歹都扮弱者, 以顯示被支國侵害

抵制英國

MI6做野未

但照睇英國佬唔似美國佬咁硬淨 除時放人算

啱架喇，支國就嚟抵制哂全世界

其實唔知中共發咩癲, 一方面又想拉攏歐洲, 日本去抗衡美國, 另一方面又派去出去發癲, 又迫人地航空公司改台灣叫法

依D 做法只會增加敵人, 唔會增加盟友

證實左，個義工係我個frd
好驚佢畀自己大學CSSA或者親共組織搞，係我就要求人身保護

贏晒使鬼要人幫咩

英國自古以來是...的

個外相老婆係支那雞

唔洗睇 一定無
英國佬信唔過

我朋友話，喺一個西方國家犯事
去拎其他西方國家visa都會有困難，因為會做reference check

恐怕會咁，佢好似仲讀緊書

佢好似拎外交護照喎

唔係你想點？派對艦隊過去？
道歉係佢地唯一可以做嘅嘢啦喎

所以好大機會遞解出境就算

不過間接證明CCTV記者有特權

支那狗
人地英國反皇室都得點解唔可以反支
戇鳩鳩

成個國家由上到下都痴得咁勻循，只係得中國先得

上次瑞典今次英國，其實係咪經濟戰就黎輸，要挑下啲民族情緒，等班豬無條件支持國家

輸人唔輸勢

你被打完唔還手你就係單純o既受害者，上到庭你就可以㩒住佢黎打。
還手，你就係鬥摳，成件事變左雙方都有錯

同埋打女人一陣比左膠騎劫埋

讓蝗蟲飛

打完人反而要人道歉

應該跟佢地一樣，即刻動作演員上身，立即成個人跌後幾米再流血

左膠見血即刻支持你

呢個國家
我真係好憎恨

叫唔叫承認左個女記者係支那特登派佢過去搞事？

支那同各國既國際關係中
只有係經濟層面係友好
其他層面都係敵對

你咁睇就會明哂

真係當全世界都係 Chi Na

咁都道歉，佢真係以後唔駛選

靜雞雞放人, 畀人周到電腦大爆炸

連美國佬都bam央視，你話呢

班畜生真係好撚乞人憎
成個國家都可以咁無恥真係世界級

其實派人去2chan, 4chan, 8chan轉post翻譯
幫支共長仇恨值，
仲有效過係香港搞政治

本來可以，但比個濕尻電視台咬住要道歉，我都想知佢會點做

佢唔咁搞一搞，我都唔知有香港坐談會
五毛又話英國無人理香港嘅 ？

差啲唔記得呢句

係英國既玩法, 同係香港既玩法唔同

香港係殖民地法庭
玩法係還手, 走, 唔好被人拉到

果到係英國，唔係支那，所以被告唔會變原告

點會頭大，貿易戰呀，駛睇支那面色

花生

呢單點計？

申請政治庇護脫離香港定居英國

挑完瑞典打英國
貿易戰打完喇咩，定係完全放棄

大鑊，件支那雞如果有外交護照就煩
有證據都告唔入，因為佢地有absolute immunity
即係外交豁免權，唔使受刑事責任

但可以驅逐出境

我覺得呢件事之後西方國家可以廢除呢個漏洞百出嘅政策

點解一個小小嘅記者都可以有外交護照?

即係fair weather friend囉

佢好似有英籍

不過畀人點左相，佢喺自己間大學都係小心d好

怕班CSSA會搞事

自己係大陸咩人權自由都冇
一出左大陸狗國就知道自己係有人權同自由

最新消息
支那狗放左
英國警方冇指控釋放
即係打完人咩事都冇
中國
呢個國家
到底有幾賤

亮劍

大英帝國咁樣跪 真係會一世都抬唔起頭做人

但可以驅逐出境，睇嚟英國佬連呢招都唔用

source ?

即係佢有外交護照既話係英國領土打人係冇事？

佢普通中央電視台記者都有？

所以話，希望呢單野可以令trump決定廢左呢樣野先
外交官唔應該有特權囉，同丁權一樣應該廢除

呢樣左膠野同聯合國一樣係漏洞百出

成日係人地地方撩事鬥非 我國又贏

頭先問左個英國當差0既friend，至知放人係等調查結果

佢同我講，而家唔係完全唔落charge

係要睇release without charge 定係released pending an investigation
調查過程係要睇CCTV同埋要盤問唔同ge證人，包括我果位被打0既朋友

睇報紙就話係後者(pending an investigation)，即係CCTV講大話！

仲話，今次呢單野普通襲擊表面證據成立，仲要咁多人證

要告隨時告得入，不過公眾地方行為不檢就唔入

中央即係官媒啦

中央媒體不嬲都係官方單位

97前香港既中國外交部咪就係新華社

嘩呢d就真係外國代理人

打完做乜唔大聲叫"中國人唔係東亞病夫！"

尋日睇左膠NYTimes都係講pending investigation

睇受害者twitter都話係正常調查程序

咁有花生食喇

我朋友仲話佢涉嫌襲警

不過我當差朋友話呢樣野係睇個阿sir心情，想告就告

等你惡到英國丫拿，英國惹官非唔係咁簡單

What is a release pending investigation?
In felony cases, the police are allowed to arrest a person and hold them in custody for a maximum of 48 hours without bail. At the end of the 48 hours, the police have to decide whether or not to let the person go or to continue to hold them. If they decide to release the person, they are free to go without charges and without having to post bail. This is known as being released pending investigation, or "RPI."

An RPI does not mean that your case is closed. Rather, it indicates that the police need more time to investigate your charges. In most felony cases, the government has between 3 to 6 years starting from the date of the crime to file charges. In sexual assault cases involving victims under the age of 18, the government has between 3 to 6 years starting from the time the victim turns 18. There is no time limit to file criminal charges in murder cases.

呢個係Release Pending Investigation意思
補下法律知識